%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Separação silábica (sobrescreve a separação padrão oferecida pelo idioma)
\hyphenation{mes-mo im-ple-men-ta-ção tam-bém prá-ti-ca com-pli-ca-ções
             di-nâ-mi-ca vir-tua-li-za-ção fre-quên-cia pro-ces-sa-dor}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Texto para referências cruzadas (figura, tabela, etc.)
%
% Obs: utilizar o comando com letra maiúscula apenas no início de frases
\newcommand{\reffigure}{figura}
\newcommand{\refFigure}{Figura}
\newcommand{\refgraphic}{gráfico}
\newcommand{\refGraphic}{Gráfico}
\newcommand{\refsection}{seção}
\newcommand{\refSection}{Seção}
\newcommand{\reftable}{tabela}
\newcommand{\refTable}{Tabela}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Palavras em idioma estrangeiro
\newcommand{\backedge}{\emph{backedge}}
\newcommand{\backend}{\emph{back-end}}
\newcommand{\benchmark}{\emph{benchmark}}
\newcommand{\benchmarks}{\emph{benchmarks}}
\newcommand{\Benchmarks}{\emph{Benchmarks}}
\newcommand{\branchonlink}{\emph{branch-on-link}}
\newcommand{\boot}{\emph{boot}}
\newcommand{\buckets}{\emph{buckets}}
\newcommand{\buffer}{\emph{buffer}}
\newcommand{\Cache}{\emph{Cache}}
\newcommand{\cache}{\emph{cache}}
\newcommand{\chaining}{\emph{chaining}}
\newcommand{\dotnet}{.NET}
\newcommand{\dutycycle}{\emph{duty cycle}}
\newcommand{\etal}{\emph{et alli}}
\newcommand{\ExecutionLayer}{\emph{Execution Layer}}
\newcommand{\Fastreturns}{\emph{Fast returns}}
\newcommand{\fallthrough}{\emph{fall through}}
\newcommand{\fetch}{\emph{fetch}}
\newcommand{\flookstack}{\emph{flook stack}}
\newcommand{\Flookstack}{\emph{Flook stack}}
\newcommand{\fragmentlinking}{\emph{fragment linking}}
\newcommand{\frontend}{\emph{front-end}}
\newcommand{\enUSFrame}{\emph{Frame}}
\newcommand{\enUSframe}{\emph{frame}}
\newcommand{\enUSFrames}{\emph{Frames}}
\newcommand{\enUSframes}{\emph{frames}}
\newcommand{\framework}{\emph{framework}}
\newcommand{\kbyte}{\emph{KByte}}
\newcommand{\kbytes}{\emph{KBytes}}
\newcommand{\generalprotection}{\emph{general-protection}}
\newcommand{\glibc}{\emph{glibc}}
\newcommand{\Hardware}{\emph{Hardware}}
\newcommand{\hardware}{\emph{hardware}}
\newcommand{\Hash}{\emph{Hash}}
\newcommand{\hash}{\emph{hash}}
\newcommand{\hashing}{\emph{hashing}}
\newcommand{\hit}{\emph{hit}}
\newcommand{\IBTC}{IBTC}
\newcommand{\inline}{\emph{inline}}
\newcommand{\inlinecaching}{\emph{inline caching}}
\newcommand{\Inlinecaching}{\emph{Inline caching}}
\newcommand{\Linkregister}{\emph{Link register}}
\newcommand{\linkregister}{\emph{link register}}
\newcommand{\Linkpipe}{\emph{Link pipe}}
\newcommand{\linkpipe}{\emph{link pipe}}
\newcommand{\laptops}{\emph{laptops}}
\newcommand{\office}{\emph{office}}
\newcommand{\offpage}{\emph{off-page}}
\newcommand{\offset}{\emph{offset}}
\newcommand{\onpage}{\emph{on-page}}
\newcommand{\overhead}{\emph{overhead}}
\newcommand{\pipeline}{\emph{pipeline}}
\newcommand{\profiling}{\emph{profiling}}
\newcommand{\RAS}{RAS}
\newcommand{\RATS}{RATS}
\newcommand{\Returncache}{\emph{Return cache}}
\newcommand{\returncache}{\emph{return cache}}
\newcommand{\scripts}{\emph{scripts}}
\newcommand{\Sieve}{\emph{Sieve}}
\newcommand{\sieve}{\emph{sieve}}
\newcommand{\sievebucket}{\emph{sieve bucket}}
\newcommand{\sievebuckets}{\emph{sieve buckets}}
\newcommand{\Shadowstack}{\emph{Shadow stack}}
\newcommand{\shadowstack}{\emph{shadow stack}}
\newcommand{\ShadowStack}{\emph{Shadow Stack}}
\newcommand{\Slowdown}{\emph{Slowdown}}
\newcommand{\slowdown}{\emph{slowdown}}
\newcommand{\Software}{\emph{Software}}
\newcommand{\software}{\emph{software}}
\newcommand{\softwares}{\emph{softwares}}
\newcommand{\Speculativechaining}{\emph{Speculative chaining}}
\newcommand{\speculativechaining}{\emph{speculative chaining}}
\newcommand{\Speedup}{\emph{Speedup}}
\newcommand{\speedup}{\emph{speedup}}
\newcommand{\switch}{\emph{switch}}
\newcommand{\Trace}{\emph{Trace}}
\newcommand{\trace}{\emph{trace}}
\newcommand{\traces}{\emph{traces}}
\newcommand{\tracing}{\emph{tracing}}
\newcommand{\Translationchaining}{\emph{Translation chaining}}
\newcommand{\translationchaining}{\emph{translation chaining}}
\newcommand{\VLIW}{VLIW}
\newcommand{\walltime}{\emph{wall time}}
\newcommand{\Windows}{\emph{Windows}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Estilos
\newcommand{\stylecode}[1]{\texttt{#1}}

